%!TeX root=../../../encours.nouveau.tex
%%% Début exercice %%%

  \begin{exoApp}{5}{1}[Loi usuelle - I]
  On considère une pièce dont la probabilité d'avoir pile est de $0,3$.
 On lance la pièce $10$ fois. Quelle est la probabilité d'obtenir $3$ piles ?

  \end{exoApp}

  \begin{correction}

  Soit $X$ la variable aléatoire dénombrant le nombre de pile obtenu sur $10$ lancers. Puisqu'il s'agit d'une répétition successive et indépendante d'une loi de Bernoulli de paramètre $0,3$, on en déduit que $X\suit \mathcal{B}(10;0,3)$. Ainsi,
  		$$\PP(X=3) = \binom{10}{3} (0,3)^3 (1-0,3)^{10-3}\approx 0,2668$$
  \end{correction}
%%% Fin exercice %%%
